「9UP」做左咁多年人領悟到既人生哲學

1 凡事留一線真係一句最垃圾既說話
今日你留一線，他日人地未必留比你，到你需要機會既時候，甚至你低聲下聲去求人，人地都未必肯比個機會你。
有風一定要使到盡，依一刻我已經得到左，點解要等日後你風生水起個陣考慮下施唔施捨比我?

2 朋友係一種投資
你今日幫過佢 你會期望返佢第二日幫返你 維持一個友好既朋友關係 大家互相幫助 好難計邊個幫邊個多D 因為你總係有需要既時候先要人幫
但對於一D孤鳩寒既朋友絕對唔可以大方同投放任何心機、精神落去 因為你永遠唔會得到回報
一D本性仆街既朋友都尚可能會係你有需要既時候伸出援手
但孤鳩寒既絕對唔會 特別係有關乎錢(不限於借還錢)

3真理永遠都唔係愈辯愈明

一件正確既事情或者一個正確既說法，會被白痴既人無限放大其中一部份進行曲解，而往往都會有唔少人認同，因為大部份人都係白痴，輿論壓力可以令到真理搖擺。當你講長篇大論去同一個白痴解釋既時候，佢只會嫌你煩，覺得你眾人皆醉我獨醒，所以慳返啖氣，唔好嘗試對牛彈琴。

無人留言都有一個負評

agree

「一件正確既事情或者一個正確既說法，會被白痴既人無限放大其中一部份進行曲解」

樓主你咪無限放大咗「朋友係一種投資 」呢個概念而曲解咗友誼呢樣野囉

結論：樓主=白痴

幾歲

你有你既見解
我有我既見解

兩者都無絕對正確， 我又點樣曲解呢

應該咁講

我認為朋友係投資
你認為朋友之間係友誼

其實係2樣唔同既野黎架WO

呀白痴